
------------------------            c #   Question      --------------------

--------------------------        MCQ           ----------------

1. How many Bytes are stored by ‘Long’ Data type in C# .net?
a) 8
b) 4
c) 2
d) 1
Answer: a .

2. Choose “.NET class” name from which data type “UInt” is derived?
a) System.Int16
b) System.UInt32
c) System.UInt64
d) System.UInt16

Answer: b .

3. Correct Declaration of Values to variables ‘a’ and ‘b’?
a) int a = 32, b = 40.6;
b) int a = 42; b = 40;
c) int a = 32; int b = 40;
d) int a = b = 42;

Answer: c ..

4. Which data type should be more preferred for storing a simple number like 35 to improve execution speed of a program?
a) sbyte
b) short
c) int
d) long

Answer: a

5. Correct way to assign values to variable ‘c’ when int a=12, float b=3.5, int c;
a) c = a + b;
b) c = a + int(float(b));
c) c = a + convert.ToInt32(b);
d) c = int(a + b);

Answer: c

6. Which of the following is used to define the member of a class externally?
a) :
b) ::
c) #
d) none of the mentioned

Answer: b

7. The operator used to access member function of a class?
a) :
b) ::
c) .
d) #
View Answer

Answer: c

8. What is the most specified using class declaration?
a) type
b) scope
c) type & scope
d) none of the mentioned

Answer: c

9. Which of the following statements about objects in “C#” is correct?
a) Everything you use in C# is an object, including Windows Forms and controls
b) Objects have methods and events that allow them to perform actions
c) All objects created from a class will occupy equal number of bytes in memory
d) All of the mentioned

Answer: d  ..

10. “A mechanism that binds together code and data in manipulates, and keeps both safe from outside interference and misuse. In short it isolates a particular code and data from all other codes and data. A well-defined interface controls access to that particular code and data.”
a) Abstraction
b) Polymorphism
c) Inheritance
d) Encapsulation

Answer: d

11. The data members of a class by default are?
a) protected, public
b) private, public
c) private
d) public
View Answer

Answer: c

12. Which of these is used as a default specifier for a member of the class if no access specifier is used for it?
a) private
b) public
c) public, within its own class
d) protected
View Answer

Answer: a

12. Which of these is used to access members of class before the object of that class is created?
a) public
b) private
c) static
d) protected

Answer: c

13. Which of these base classes are accessible to the derived class members?
a) static
b) protected
c) private
d) Shared
View Answer

Answer: b

14. What is the process by which we can control parts of a program that can access the members of a class?
a) Polymorphism
b) Abstraction
c) Encapsulation
d) Recursion
View Answer

Answer: c

15. Accessibility modifier defined in a class are?
a) public, private, protected
b) public, internal, protected internal
c) public, private, internal, protected internal
d) public, private, protected, internal, protected internal
View Answer

Answer: d

16. Choose the statements which are false in nature?
a) The base class member functions can access public member functions of derived class
b) An object of a derived class cannot access private member of the base class
c) Private members of the base class cannot be accessed by derived class member functions or objects of derived class
d) None of the mentioned
View Answer

Answer: a

17. Which of these access specifiers must be used for main() method?
a) private
b) public
c) protected
d) none of the mentioned
View Answer

Answer: a

--------------------------------------------------    true or false     ------------------------

1.Multiple inheritance is different from multiple levels of inheritance.
answer : t .


2.An object of a derived class cannot access private members of base class.
answer : t .


3.The way a derived class member function can access base class public members, the base class member functions can access public member functions of derived class.

answer : f .

4.There is no private or protected inheritance in C#.NET.

answer : t .

5.We can derive a class from a base class even if the base class's source code is not available.
answer : t .

6.If a base class contains a member function func(), and a derived class does not contain a function with this name, an object of the derived class cannot access func().
answer : f .

7.If a base class and a derived class each include a member function with the same name, the member function of the derived class will be called by an object of the derived class
answer : t .

8.The size of a derived class object is equal to the sum of sizes of data members in base class and the derived class.
answer : t .

9.Private members of base class cannot be accessed by derived class member functions or objects of derived class.
answer : t .

10.A class D can be derived from a class C, which is derived from a class B, which is derived from a class A.
answer : t .


----------------------------------------      Java     -------------------------------


----------------------------------------      MCQ      -------------------------------


1. Who invented Java Programming?
a) Guido van Rossum
b) James Gosling
c) Dennis Ritchie
d) Bjarne Stroustrup


Answer: b

2. Which statement is true about Java?
a) Java is a sequence-dependent programming language
b) Java is a code dependent programming language
c) Java is a platform-dependent programming language
d) Java is a platform-independent programming language


Answer: d

3. Which component is used to compile, debug and execute the java programs?
a) JRE
b) JIT
c) JDK
d) JVM


Answer: c

4. Which one of the following is not a Java feature?
a) Object-oriented
b) Use of pointers
c) Portable
d) Dynamic and Extensible


Answer: b

5. Which of these cannot be used for a variable name in Java?
a) identifier & keyword
b) identifier
c) keyword
d) none of the mentioned


Answer: c


6. What is the extension of java code files?
a) .js
b) .txt
c) .class
d) .java


Answer: d

7. Which environment variable is used to set the java path?
a) MAVEN_Path
b) JavaPATH
c) JAVA
d) JAVA_HOME

Answer: d

8. Which of the following is not an OOPS concept in Java?
a) Polymorphism
b) Inheritance
c) Compilation
d) Encapsulation

Answer: c


9. What is not the use of “this” keyword in Java?
a) Referring to the instance variable when a local variable has the same name
b) Passing itself to the method of the same class
c) Passing itself to another method
d) Calling another constructor in constructor chaining

Answer: b

10. Which of the following is a type of polymorphism in Java Programming?
a) Multiple polymorphism
b) Compile time polymorphism
c) Multilevel polymorphism
d) Execution time polymorphism

Answer: b

11. What is Truncation in Java?
a) Floating-point value assigned to a Floating type
b) Floating-point value assigned to an integer type
c) Integer value assigned to floating type
d) Integer value assigned to floating type


Answer: b


12. What is the extension of compiled java classes?
a) .txt
b) .js
c) .class
d) .java

Answer: c

13. Which exception is thrown when java is out of memory?
a) MemoryError
b) OutOfMemoryError
c) MemoryOutOfBoundsException
d) MemoryFullException

Answer: b

14. Which of these are selection statements in Java?
a) break
b) continue
c) for()
d) if()

Answer: d

15. Which of these keywords is used to define interfaces in Java?
a) intf
b) Intf
c) interface
d) Interface

Answer: c

16. Which of the below is not a Java Profiler?
a) JProfiler
b) Eclipse Profiler
c) JVM
d) JConsole

Answer: c

17. Which of these statements is incorrect about Thread?
a) start() method is used to begin execution of the thread
b) run() method is used to begin execution of a thread before start() method in special cases
c) A thread can be formed by implementing Runnable interface only
d) A thread can be formed by a class that extends Thread class
View Answer

Answer: b


---------------------------------------------    true  o false      -------------------------------------


---------------------------------------------------------------------------------------------------------

1.Enumerations are a special data type in Java that allows for a variable to be set to a predefined variable.

Answer :True

2.int x[] = new int[]{10,20,30};<br><br>Arrays can also be created and initialize as in above statement.
Answer :true

3.In an instance method or a constructor, "this" is a reference to the current object.
Answer :true

4.Garbage Collection is manual process.
Answer :false

5.Constructor overloading is not possible in Java.
Answer :false

6.Assignment operator is evaluated Left to Right.
Answer :false

7.Java programming is not statically-typed, means all variables should not first be declared before they can be used.
Answer :false

8.In Java SE 7 and later, underscore characters "_" can appear anywhere between digits in a numerical literal

Answer :true

9.Variable name can begin with a letter, "$", or "_".
Answer :true

Interfaces can be instantiated.
Answer :false





